元朗民主派區議員緊急記者會 回應濫捕林卓廷 (蘋果日報 Apple daily)

#林卓廷 #Appledaily #StayHome

元朗民主派區議員緊急記者會 回應濫捕林卓廷
(蘋果日報 Apple daily)

蘋果動新聞 HK Apple Daily
1.71M subscribers

元朗7.21的白衣人無差別襲擊市民事件，各方資料顯示，警方即使接報，亦未有第一時間到場處理，任由悲劇發生，而在7.21當晚以議員身份到場了解的民主黨林卓廷，不但即場被打至血流披面，甚至接連遭左派、左報及警方誣蔑為「帶隊」搞事，受害人最終竟被拉，實在荒謬。

7.21事發後，藍絲群組多次瘋傳林卓廷帶隊入元朗搞事的訊息，左報予配合，企圖扭曲事實，多番透過評論員文章指7.21事件的「真相」，是林卓廷帶領200多名黑衣人到元朗生事，導致雙方打鬥，直指罪魁禍首是林卓廷。雖然林卓廷已多番澄清，但藍絲似乎對「真相」認知與平常人有差異，無視何君堯「金手一握」，只記林卓廷「血流披面」，而當日與白衣人握手的何君堯更在去年12月立法會大會，動議譴責林卓廷行為不檢，指控林7.21當日率領多名黑衣人，往西鐵元朗站挑釁和襲擊在那裏聚集的白衣居民，煽惑群眾參與非法集會、打鬥或暴動等。

警方與建制派也同一陣線，在指控林卓廷搞事方面「不遺餘力」。現已調任至輔警支援課、前任警察公共關係科高級警司江永祥，去年底接受電視台訪問時就曾不點名批評，有人帶示威者到元朗站「牽引成件事」，企圖誣告林卓廷，林卓廷當時反駁警隊已淪落為何君堯的應聲蟲。

原來不只應聲蟲那麼簡單。今年1月，左派組織包括中華傳統文化交流會、珍惜群組也「賣力」交差，除了發起遊行，亦向警方報案，稱要舉報民主黨、林卓廷和一批黑衣人於去年7月21日當晚在元朗「作出打鬥等違法行為」，又指沒有林卓廷帶人入元朗，就沒有721襲擊事件，要求警方將林卓廷繩之於法。最終警方今日上門拘捕林卓廷，濫報下的濫捕，有目共睹。

蘋果日報 ：
即 like 蘋果 fb ：
iPhone App ：
Android App ：